Un professeur cherche à faire ranger ses élèves en les disposant suivant un rectangle constitué
de rangées complètes. Par exemple, avec $6$ élèves~:
\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\textbf{Formation autorisée}\medskip

\begin{tikzpicture}
\def\ech{0.5}
\foreach \x in {0,1,2}
    \foreach \y in {0,1}{%
    \fill (\x*\ech,-\y*\ech) circle (4pt);
    }
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
\textbf{Formation non autorisée}\medskip

\begin{tikzpicture}
\def\ech{0.5}
\foreach \x in {0,1,2,3}
    \fill (\x*\ech,0) circle (4pt);
\foreach \x in {0,1}
    \fill (\x*\ech,-\ech) circle (4pt);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}

\begin{enumerate}
\item On considère que le professeur a un groupe de $20$ élèves.
\begin{enumerate}
    \item Représenter par un schéma comme ci-dessus toutes les façons possibles de
    disposer les élèves suivant une formation rectangulaire.
    \item Que se passe-t-il s'il y a un absent parmi les $20$ élèves~?
    Représenter un rangement possible.
\end{enumerate}
\item Le principal du collège trouve que c'est une bonne idée. Il décide de faire ranger l'ensemble
des $663$ élèves du collège de la même façon.

\begin{enumerate}
\item Est-il possible de les disposer en rangées complètes de $17$ élèves~? Expliquer la réponse.
\item Même question avec des rangées de $21$ élèves.
\end{enumerate}
\item Dans le cas de $48$ élèves, énumérer toutes les combinaisons possibles de rangement suivant une formation rectangulaire.
\item Même question avec $105$ élèves.
\end{enumerate}